大家請廣傳同報警，高級督察陳小姐有可能獨留兒童在家

大家請廣傳同報警，高級督察陳小姐有可能獨留兒童在家

有警員指，家中6歲女兒患罕見病，每日需要由她或丈夫「洗腸」。由於丈夫有事，本來由她負責，結果做不到。
被困高級督察陳小姐說：「不停收到小朋友的短訊，因為他們在電視上看到一些片段，他們很擔心，但我作為一位母親甚麼都做不了。不止是醫療需要，連心理需要，我都照顧不到。」
被困警務處文職人員劉小姐則指：「明白大家有不同訴求、有不同需要，但我都有我的需要。所謂尊重，都要尊重不同人的需要。」

push

有咩野緊要得過自己個女 佢老公去包二奶？

獨留6歲兒童係刑事

推到開file查個虐童警

圍警總係清算啲黑警 但你又報警 咁即係揾番啲黑警黎幫你？

好擔心個小朋友爸爸媽媽知法犯法

香港法例 第212章 第27條 對所看管兒童或少年人虐待或忽略
1) 任何超過16歲而對不足該年歲的任何兒童或少年人負有管養、看管或照顧責任的人，如故意襲擊、虐待、忽略、拋棄或遺棄該兒童或少年人，或導致、促致該兒童或少年人受襲擊、虐待、忽略、拋棄或遺棄，其方式相當可能導致該兒童或少年人受到不必要的苦楚或健康損害(包括視力、聽覺的損害或喪失，肢體、身體器官的傷損殘缺，或精神錯亂)，即屬犯可循公訴程序審訊的罪行─ (由1991年第50號第4條修訂)

(a) 循公訴程序定罪後，可處監禁10年；或 (由1950年第22號附表修訂；由1995年第68號第51條修訂)

(b) 循簡易程序定罪後，可處監禁3年， (由1995年第68號第51條修訂)

而就本條而言，凡超過16歲而對不足該年歲的任何兒童或少年人負有管養、看管或照顧責任的父母或其他人，如沒有為該兒童或少年人提供足夠的食物、衣物或住宿，或如本身不能以其他方式提供該等食物、衣物或住宿，卻明知及故意不採取步驟，向負責提供衣食住予有需要的兒童或少年人的主管當局、社團或機構取得此等供給，即當作忽略該兒童或少年人而其方式相當可能導致該兒童或少年人的健康受損害。

(2) 即使受到實際苦楚或健康損害的情況或可能性已因另一人的行動而消除，犯本條所訂罪行的人，仍可循公訴程序予以定罪，或由具簡易司法管轄權的法院定罪。

(3) 即使與本條所訂罪行有關的兒童或少年人已經死亡，犯該罪的人，仍可循公訴程序予以定罪，或由具簡易司法管轄權的法院定罪。

佢地有出糧嫁
唔撚洗做呀？

其實有機會有人 睇住但嗰個人唔識用洗腸機？

政府電話簿好似可以查高級督察

草菅人命

好波

真心 需唔需要洗腸都好危險

小朋友好貪玩，想自己飲熱水，走去自己拎，又出事，呢類故事聽唔少。

推

我有份出佢份糧㗎！佢唔洗做呀！

差佬有公屋住

Push

[深度分析]香港人的勝利方程式

推到有社工跟進

你要send 俾社工, 社工係最鐘意做呢D case

一哥逼到同僚要獨留兒童在家

洗唔洗逐一打電話問下係咪佢？

屋企好危險架

推
社工係今次事件中值得表揚
要繼續

有無英文好啲巴打，send份英文版嘅條文同警老母個控訴，去警察話救護員入唔到警署嘅Twitter post度？

我覺得政府好過份，做唔到提倡家庭友善嘅工作崗位角色，令到警員有機會被迫知法犯法，獨留兒童在家

Blocked

灌腸

香港警察 知法犯法

又犯法

可能有人睇住，但照顧者唔識洗腸

1: 條友犯法，獨留兒童在家中
2: 條友死蠢，返一d要隨時候命既工作，除左佢老公外，應該要有第三人識洗腸

同諗法，推爆佢

自己人查自己人

梗係報社署啦

小朋友你冇交稅 唔明係正常嘅

pish

已經諗到點駁啦 話工人唔識洗腸咪得

呢個ok, 冇成本又可以保護獨留兒童

吿佢啦仲等咩
班狗仲唔快d開file入刑事case

留意返 係幫佢個女 唔係幫我地

幫咩呀幫？ 義工呀？

佢實有藉口㗎
例如家中有爺爺嫲嫲個啲
都吹佢唔脹

好能野野

咁依家即係算點呀？
哦！黑警犯刑事就唔洗拉，黑社會犯法就要拉，
咁不如俾黑社會做曬黑警啦， 反正都係黑。

黑警就可以虐兒， 點解呀？ 因為佢地係差佬！ 差佬d細路只可以忍受俾父母虐待唔出得聲，因為報警都只會交返俾佢老豆老母handle.

吊你老味有冇顧吓個細路仔既感受呀？
依家明知個老公唔得閒，
你老母仲走去返工！？
之後話人地阻住你收工？ 你唔好話塞車！？

依家後悔返工啦，想返去照顧個細路，咁之後呢？
吊你老母咪又係留底個6歲細路係屋企，
你估你第一日咩。

結論係唔止哩個黑警， 係所有黑警既細路都要忍受父母既虐待！
黑警果然係黑警，黑起上黎良心都黑埋。

權力使人腐化，d細路幾歲大就被父母腐化左，然後大個左又利用父母係黑警既權力， 繼續欺壓其他人， 然後成人時又做黑警， 唉。

請廣傳

一定係獨留兒童！！
因為我哋香港警察既質素咁高一定唔會講大話既更何況sip

下次同個賊駁光，會不會扯白旗話唔玩啦，我翻屋企同個女洗腸！你個女唔係住係狗竇，打999 送入醫院，咁嘅智慧點做SP

點忍心留個要洗腸嘅小朋友係屋企

虐待兒童可恥

人地話有請賓妹就反cup你啦

有請賓妹咁使撚佢趕返去洗腸咩on9

推
好擔心小朋友

陣間佢又賴落示威者到架

又話係因為佔中

賓妹識去洗腸

佢老母都識？點解賓妹唔識？

窮撚無請過賓妹

如果個賓妹唔識，又好緊急，但又唔送佢睇醫生，都係疏忽照顧啦。

跟本如果係緊急，又唔報999，就係疏忽照顧。

手殘一掃㩒咗負皮
sor

要唔要幫佢報警

快報警

推爆佢

source？

老公死左去邊

搞
你
老
母

Sorry撳錯負評

高級督察可以申請行地下通道離開 , 佢自己唔做怪得邊個

你個死窮撚未請過就收皮
如果屋企有患者係每日要做某啲治療
例如打針呀洗乜洗麥
請人之前一定喺表申報
然後僱傭公司會搵合適人選
等僱主可以教佢點做

請個返嚟照顧要洗腸嘅細路但唔識洗腸
請嚟托柒呀？

Btw唔會再浪費時間教你個死窮閪
反正有冇工人係你ff唔係重點